---
layout: base
title: 무료웹툰 추천 2020
image: /assets/img/blog/recommend-free-webtoon.png
description: >
  무료웹툰 이태원클라쓰, 신의나라, 호랑이형님, 낮에 뜨는 달, 재혼황후, 무료웹툰 어쩌다 발견한 7월 소개
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/internet-mobile/recommend-free-webtoon
tags: 
  - 이태원클라쓰
  - 신의 나라
  - 호랑이형님
  - 나혼자 레벨업
  - 재혼 황후
  - 어쩌다 발견한 7월
  - 낮에 뜨는 달
  - 다시보기
---

## 무료웹툰 추천 2020

무료한 시간을 달래기 위해 또는 타임킬링을 하기위해서 보는 것 중에 괜찮은 것은 웹툰이라고 생각합니다. 그 중에서도
요즘 떠오르는 웹툰들을 추천하기 위해 이 글을 씁니다. 물론 이 글은 지극히 개인적인 추천 리스트 입니다. 재미로
봐주시길 부탁드리겠습니다.

일단 제가 예전에 작성해 놓았던 글 중에 **다음 웹툰 추천 BEST 7**이라는 글이 있습니다. 장르가 남자남자한 글이다보니 이번엔 장르에 상관 없이, 플랫폼에 상관 없이 글을 써보려합니다.

다음 웹툰과 관련된 글을 보시려면 아래 링크로 접속해주세요!

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='다음 웹툰 추천 BEST 7' description='다음에서 연재되는 다양한 웹툰들을 소개하고 제 개인 취향에 맞춰서 순위를 결정했습니다.' url='navy-apple.com' internal_url='/tips/internet-mobile/daum-webtoon' bg_img_url='/assets/img/blog/daum-link.png' %}

자 그럼 바로 추천 드리도록 하겠습니다.

### 이태원 클라쓰

![itaewon class](/assets/img/blog/itaewon.png)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='이태원 클라쓰 | Daum 웹툰' description='각자의 가치관이 어우러지는 이 곳, 이태원. 이 거리를 살아가는 그들의 이야기' url='webtoon.daum.net' internal_url='http://webtoon.daum.net/webtoon/view/ItaewonClass' bg_img_url='/assets/img/blog/itaewon-link.png' %}

- 작가: 광진
- 장르: 드라마, 청춘, 술

이 작품은 다음 웹툰 글에서도 추천드렸던 작품인데요. 드라마로도 나왔을 정도로 내용이 탄탄하고 웹툰 캐릭터들의
성격이 딱 들어나는 작품입니다. 일단 이 웹툰을 추천드리는 이유는 그림체가 훌륭할 뿐만아니라 몰입력이 뛰어나기
때문입니다.

그리고 내용이 전개되면서 점점 스크롤을 빨리내리게 되는 이유가 있는데, 뒷 이야기가 참 궁금하게 이야기 구성을
잘 해 놓으신 것 같습니다.

뭔가 통쾌한 복수극이지만 편하게 볼 수 있는 웹툰을 원하신다면 이 웹툰을 추천 드립니다.

### 신의 나라

![country-of-god](/assets/img/blog/country-of-god.png)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='신의 나라' description='전쟁과 기근에 신음하던 조선시대, 왕세자가 반역자로 몰리며 펼쳐지는 서스펜스 좀비물' url='myktoon.com' internal_url='https://www.myktoon.com/web/works/list.kt?worksseq=10475' bg_img_url='/assets/img/blog/country-of-god-link.png' %}

- 작가: 김은희, 양경일, 윤인환
- 장르: 무협, 바이러스, 시대물

신의 나라는 넷플릭스 드라마 **킹덤**의 원작 웹툰입니다. 드라마 킹덤이 연일 화제가 되면서 원작 웹툰의 인기 또한
급상승한 좋은 예인데요. 시대물과 좀비물이 조화롭게 녹여나온 작품으로 좀비물을 좋아하신다면 꼭 추천드립니다.

드라마의 주된 스토리에는 왕위 계승과 좀비와의 싸움이 주를 이루는데요, 왕위 계승권을 얻어내기 위해 왕에게
죽은 사람을 다시 살리는 약초를 먹이게 되는데 이 약초가 왕을 좀비로 만들게되면서 시작되는 이야기 입니다.

하지만 약초를 먹고 좀비가된 사람과 그렇지 않은 사람으로 나뉘는데요. 더 이상의 내용은 스포일러가 될 수 있
으니 말씀드리지는 않겠습니다.

이 작품 정말 재미있다고 생각합니다. 저도 나중에 정주행할 예정입니다.

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

### 호랑이형님

![brother-tiger](/assets/img/blog/brother-tiger.png)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='호랑이형님 :: 네이버 만화' description='신비한 힘을 가진 아이를 이용하여 세상을 지배하려는 반인반수 흰눈썹! 그리고 얼떨결에 아이의 보호자가 된 괴물호랑이 빠르와 착호갑사 지망생 가우리!이제 힘을 합쳐 흰눈썹으로부터 아이와 세상을 지켜라!!!' url='comic.naver.com' internal_url='https://comic.naver.com/webtoon/list.nhn?titleId=650305&weekday=sat' bg_img_url='/assets/img/blog/brother-tiger-link.png' %}

- 작가: 이상규
- 장르: 스토리, 액션

호랑이형님은 저도 볼만한 웹툰을 찾다가 거의 모든 블로그 및 웹사이트에서 추천하고 있어서 보게된 네이버의 웹툰입니다.
회사원이었던 작가 이상규님이 과거의 만화를 그리겠다는 의지로 회사를 그만두고 웹툰을 그리기 시작한 것이 바로 이 호랑이 형님이라는 웹툰입니다.

저도 이 웹툰을 본적이 있는데요, 이 웹툰의 특성은 시간대가 왔다갔다하는 시간 병렬식 구성으로 지루함이 없이 각 시간대 별 사건들을 보여줍니다. 다만 병렬 구성이기 때문에 지금 보고 있는 시간대가 언제인지 잘 알지 못하는 경우가 있는데요. 몇 번정도 정주행하다보면 이 이야기는 어떤 시간대다라는 것을 알 수 있으니 괜찮습니다.

그리고 약간 생소하지만 주인공이 호랑이라는 것이고, 호랑이에게 판타지적인 요소를 가미한 액션물입니다. 스토리가 탄탄한 작품이기 때문에 보다보면 빠져드는 작품입니다.

스토리 탄탄한 웹툰을 찾으시는 분들께 추천드립니다.

### 나혼자 레벨업

![level-up-alone](/assets/img/blog/level-up-alone.png)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='나 혼자만 레벨업' description='10여 년 전, 다른 차원과 이쪽 세계를 이어 주는 통로 ‘게이트’가 열리고 평범한 이들 중 각성한 자들이 생겨났다.게이트 안의 던전에서 마물을 사냥하는 각성자.그들을 일컬어 ‘헌터’라 부른다.' url='page.kakao.com' internal_url='https://page.kakao.com/home?seriesId=50866481' bg_img_url='/assets/img/blog/level-up-alone-link.png' %}

- 작가: 장성락, 추공
- 장르: 액션, 게임, 판타지

전형적인 게임 웹툰으로 던전에서 게이트가 열리면서 이야기가 시작됩니다. 저도 소설로 게임 판타지 장르를 여러 개 보았었던 경험이 있습니다. 그 때도 밤을 새워가면서 글을 읽었었는데요. 이런 장르의 소설이 웹툰으로 나와서 저에게도 엄청나게 매력적으로 다가왔습니다.

게임관련한 소설을 좋아하셨거나 게임 웹툰을 좋아하셨다면, 이 웹툰을 추천드립니다. 몰입력도 강하고 스토리도 괜찮게 구성이 되어 있고, 그렇다고 주인공의 성장이 너무 느리지 않기 때문에 지루하지 않게 보실 수있습니다.

저는 `보면 볼 수록 다음화를 보고 싶어지게 만드는 웹툰`이라고 생각하고, 여러분들께 자신 있게 추천드립니다.

### 재혼 황후

![remarry-queen](/assets/img/blog/remarry-queen.png)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='재혼 황후 :: 네이버 만화' description='동대제국의 완벽한 황후였던 나비에. 황제인 남편이 정부를 황후로 만들려는 것을 알고 이혼을 택한다. 그리고 결심한다.이곳에서 황후가 될 수 없다면 다른 곳에서 황후가 되겠다고.인기 웹소설 재혼 황후가 웹툰화되다!' url='comic.naver.com' internal_url='https://comic.naver.com/webtoon/list.nhn?titleId=735661&weekday=fri' bg_img_url='/assets/img/blog/remarry-queen-link.png' %}

- 작가: 알파타르트, 숨풀
- 장르: 스토리, 로맨스

스토리를 간단하게 요약하면, 어떤 완벽한 황후가 있었습니다. 하지만 황후의 남편 황제는 그저 배우자의 역할을 하는 와이프면 된다고 하는데요. 그래서 황후인 나비에를 버리고 노예 출신 여자를 옆에 두고 다음 황후 자리를 약속해 버립니다. 그래서 화가난 황후는 옆 나라의 황제와 재혼을 하려고 합니다.

배경은 서양 궁중이고, 전형적인 로맨스 판타지를 기반으로 하고 있습니다. 하지만 인물의 동작, 호흡, 대사 등이 간결하게 되어있어 로맨스 판타지를 좋아하시는 분에게 추천드립니다.

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

### 어쩌다 발견한 7월

![findjuly](/assets/img/blog/findjuly.png)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='어쩌다 발견한 7월 | Daum 웹툰' description='할 수 있는 게 이것 밖에 없었어. 단지 너를 만나러 가는 것.' url='webtoon.daum.net' internal_url='http://webtoon.daum.net/webtoon/view/findjuly' bg_img_url='/assets/img/blog/findjuly-link.png' %}

- 작가: 무류
- 장르: 순정, 판타지, 첫사랑

무류 작가님은 웹툰 **십이야**라는 작품을 만드신 작가님으로 이 번에 어쩌다 발견한 7월이라는 웹툰을 연재하기 시작하셨는데요.

이 웹툰의 특성은 다른 웹툰들과는 다르게 주연이 아닌 조연 캐릭터들에게 포커스를 마추고 있다는 점입니다. 그리고 그림체를 중요하게 여기시는 분들이 많다고 생각하는데요. 저 또한 웹툰을 볼 때, 일단 그림체부터 보게되는게 있더라고요.
뭔가 끌어당기는 느낌이 있습니다. 이 웹툰은 그림체를 중요하게 여기시는 분들에게 꼭 추천드립니다. 그림체는 거의 탑급이라고 생각하고, 스토리 또한 탄탄하게 구성되어 있어 몰입력을 높여줍니다.

이 웹툰을 한마디로 표현하자면,

```
나의 첫사랑과 내가 주인공은 아니지만,
나는 나만의 인생을 만들어갈 힘이 있고, 조연도 빛이 날 수 있다
```
스토리가 탄탄하고 로맨스 장르를 좋아하신다면 이 웹툰을 추천드립니다!

### 낮에 뜨는 달

![moon-rising-daytime](/assets/img/blog/moon-rising-daytime.png)

{% include base/components/link-box-custom-url.html title='낮에 뜨는 달 :: 네이버 만화' description='시간이 멈춘 남자와 흘러가는 여자. 과거와 현재를 오가는 갈등에 대한 이야기.' url='comic.naver.com' internal_url='https://comic.naver.com/webtoon/list.nhn?titleId=551649' bg_img_url='/assets/img/blog/moon-rising-daytime-link.png' %}

- 작가: 헤윰
- 장르: 스토리, 드라마

저도 그렇지만 시간과 관련된 SF 영화나 드라마를 좋아하시는 분들 많으실 거라고 생각합니다. 드라마를 예를 들면
OCN 시리즈인 터널, tvN의 시그널 등의 시간여행 + 범죄수사물도 있고, tvN의 내일 그대와 같은 시간여행 로맨스 물도 있습니다.

하지만 조금은 결이 다른 시간과 관련된 로맨스 웹툰이 바로 이 **낮에 뜨는 달**이라는 웹툰입니다. 과거와 현재를 넘어 다니는 로맨스, 그리고 약간의 스릴러를 더해서 그 인기를 더해하가고 있는데요. 이 웹툰이 인기를 얻어서 2019년에 드라마로 만들어진다고 하니 기대가 되기도 하는데요. 또한 드라마에 캐스팅이 될 배우들도 궁금하네요.

전생, 시간, 로맨스 이러한 키워드를 좋아하신다면 이 웹툰을 추천 드립니다.

#### 맺음

이렇게 **무료웹툰 추천 2020**을 정리해보았는데요. 이 리스트는 개인적은 의견으로 만들어진 리스트입니다.
재밌는 웹툰을 찾으시는 여러분들께 도움이 되었으면 합니다.

궁금하신 점이나 이상한 점이 있다면 댓글 부탁드리겠습니다.

감사합니다.

```diff
# 이미지 출처: webtoon.daum.net, page.kakao.com , comic.naver.com
```
